<?xml version="1.0" encoding="utf-8" standalone="yes"?><rss version="2.0" xmlns:atom="http://www.w3.org/2005/Atom"><channel><title>وبلاگ آرمان حسن پور</title><link>/</link><description>Recent content on وبلاگ آرمان حسن پور</description><generator>Hugo -- gohugo.io</generator><language>fa-ir</language><copyright>تمام حقوق این سایت متعلق به آرمان حسن پور می باشد و کپی با ذکر منبع بلامانع است.</copyright><lastBuildDate>Sun, 15 Jan 2023 09:50:51 +0330</lastBuildDate><atom:link href="/index.xml" rel="self" type="application/rss+xml"/><item><title>استفاده از زبان برنامه‌نویسی Java در بانک اطلاعاتی Oracle</title><link>/posts/oracle-load-java/</link><pubDate>Sun, 15 Jan 2023 09:50:51 +0330</pubDate><guid>/posts/oracle-load-java/</guid><description>&lt;p>هرچند SQL بسیاری از نیازمندی‌های برنامه‌نویسان را در زمینه‌ی کار با داده‌ها برطرف می‌نماید اما در مواقعی که نیاز به پیاده‌سازی توابع پیچیده یا تبدیل انواع خاص و سفارشی بهم داریم نیاز به استفاده از یک زبان‌ برنامه‌نویسی سطح بالا وجود دارد. هرچند استفاده از زبان‌های برنامه‌نویسی دیگر در بانک‌های اطلاعاتی رابطه‌ای مرسوم نیست و حتی در برخی موارد ممکن است کارایی سیستم را کاهش دهد اما اگر در جای درستی استفاده شود مطمئنا باعث بهبود عملکرد کلی سیستم می‌شود. بدین منظور، در بانک اطلاعاتی Oracle قابلیت استفاده از زبان برنامه‌نویسی Java وجود دارد و می‌توان متدهای نوشته شده با این زبان را با SQL ادغام و اجرا نمود.&lt;/p></description></item><item><title>یونی‌کُد فارسی</title><link>/posts/unicode-farsi/</link><pubDate>Tue, 01 Sep 2020 10:00:35 +0330</pubDate><guid>/posts/unicode-farsi/</guid><description>&lt;p>موفقیت یونی‌کُد در یکپارچه نمودن کدبندی کاراکترها سبب استفاده‌ی گسترده‌ در جهانی‌سازی و بومی‌سازی نرم‌افزارها شده‌است. امروزه اکثر شرکت‌های بزرگ دنیای کامپیوتر از این استاندارد استفاده می‌کنند و همچنین می‌توان گفت که تقریبا تمام برنامه‌های کاربردی جدید با این استاندارد کدگذاری شده‌اند. گسترش استاندارد یونی‌کُد موجب شده فرایند ایجاد وبسایت‌ها و برنامه‌های فارسی زبان بسیار آسان‌تر و کم هزینه‌تر باشد تا تمامی فارسی زبان‌ها هم بتوانند در دنیای اینترنت مطالب خود را عرضه کنند.&lt;/p></description></item><item><title>گزارش صورت حساب در SQL</title><link>/posts/sql-server-turnover/</link><pubDate>Thu, 02 Jul 2020 10:51:10 +0330</pubDate><guid>/posts/sql-server-turnover/</guid><description>&lt;p>برای تهیه‌ی صورت حساب بانکی (گردش حساب) در SQL روش‌های مختلفی وجود دارد که ما در این مطلب یکی از روش‌های آن را پیاده‌سازی می‌کنیم.&lt;/p></description></item><item><title>سامانه شتاب</title><link>/posts/shetab-info/</link><pubDate>Wed, 03 Jun 2020 16:21:32 +0330</pubDate><guid>/posts/shetab-info/</guid><description>&lt;p>سامانه‌ی شتاب به عنوان تنها سوئیچ ملی بین بانکی کشور، سیستمی مبتنی بر کارت‌ بوده و وظیفه تبادل تراکنش‌های بین بانکی و اعمال مقررات بانک مرکزی به عنوان مقام ناظر را بر عهده دارد و سطح گستردگی این سامانه شامل کلیه بانک‌های کشور است که با اتصال به چند سوئیچ برون‌مرزی، کل تراکنش‌های کارتی کشور را پوشش می‌دهد.&lt;/p></description></item><item><title>جستجو در همه جدول‌ها در SQL Server</title><link>/posts/sql-server-search-in-tables/</link><pubDate>Sun, 09 Feb 2020 19:58:09 +0330</pubDate><guid>/posts/sql-server-search-in-tables/</guid><description>&lt;p>یکی از موارد پُرکاربرد در مهندسی معکوس نرم‌افزارهای دارای بانک اطلاعاتی جستجوی یک مقدار در کل جدول‌های یک بانک اطلاعاتی است.&lt;/p></description></item><item><title>استفاده از CLR در SQL Server</title><link>/posts/sql-server-clr/</link><pubDate>Fri, 07 Feb 2020 18:22:06 +0330</pubDate><guid>/posts/sql-server-clr/</guid><description>&lt;p>SQL Server به منظور ارتقا در مدل برنامه‌نویسی بانک اطلاعاتی خود از نسخه 2005 تکنولوژی SQL CLR را معرفی نمود. این تکنولوژی همچنین با اسامی CLR Integrated ،CLR Enabled و CLR Embedded نیز شناخته می‌شود. هدف آن این است که شما بتوانید اشیاء بانک اطلاعاتی از قبیل روال‌های ذخیره شده (Stored Procedure) ، توابع (Function) و تریگرها (Trigger) را با استفاده از CSharp و یا VB ایجاد کرده و آن را در SQL Server مورد استفاده قرار دهید.&lt;/p></description></item><item><title>کار با UUID در CSharp</title><link>/posts/uuid-guid-csharp/</link><pubDate>Thu, 06 Feb 2020 11:20:50 +0330</pubDate><guid>/posts/uuid-guid-csharp/</guid><description>&lt;p>برای ایجاد و استفاده از UUID در زبان برنامه‌نویسی CSharp از ساختار Guid موجود در کتابخانه System استفاده می‌شود.&lt;/p></description></item><item><title>کار با آدرس‌های IP در CSharp</title><link>/posts/ip-csharp/</link><pubDate>Sat, 04 Jan 2020 15:28:10 +0330</pubDate><guid>/posts/ip-csharp/</guid><description>&lt;p>برای کار با آدرس‌های IPv4 و IPv6 در CSharp از کتابخانه System.Net و کلاس IPAddress استفاده می‌شود.&lt;/p></description></item><item><title>نمایش لیست همه جدول‌ها در SQL Server</title><link>/posts/sql-server-show-all-tables/</link><pubDate>Thu, 01 Aug 2019 15:12:29 +0330</pubDate><guid>/posts/sql-server-show-all-tables/</guid><description>&lt;p>با توجه به نسخه SQL Server روش جستجو و بازگرداندن لیستی از تمام جدول‌های ایجاد شده توسط کاربر کمی متفاوت است. در این مطلب به طور خلاصه پرس‌و‌جوهایی را بررسی خواهیم کرد که می‌توانند برای بازیابی لیست جدول‌ها در همه نسخه‌ها استفاده شوند.&lt;/p></description></item><item><title>الگوهای طراحی (Design Patterns) چیست؟</title><link>/posts/design-patterns/</link><pubDate>Wed, 29 May 2019 14:10:10 +0330</pubDate><guid>/posts/design-patterns/</guid><description>&lt;p>در طول زمان برنامه‌نویسان برای توسعه‌ی نرم‌افزارها با مشکلات مختلفی مواجه می‌شدند. بسیاری از این مشکلات مستقل از زبان‌های برنامه‌نویسی و مشابه هم بودند. بنابراین برای حل این مشکلات راه‌حل‌های مختلفی ارائه شد که به بهترین روش حل و رفع این مشکلات الگوهای طراحی یا Design Pattern می‌گویند. به عبارت دیگر مجموعه‌‌‌ای از بهترین راه‌‌حل‌های مشکلات متداول در فرآیند برنامه‌نویسی نرم‌افزار را الگوهای طراحی می‌نامند. الگوهای طراحی برای حل مشکلات رایج در برنامه‌نویسی شی‌گرا به وسیله‌ی برنامه‌نویسانی باتجربه توسعه داده شده‌اند. الگوهای طراحی جزو معماری‌های نرم‌افزاری نیستند و فقط شیوه‌ای صحیح از کدنویسی شی‌گرا را ارائه می‌دهند. بنابراین این الگوها فقط در قلمرو کدنویسی شی‌گرا وارد می‌شوند و مستقل از زبان‌های برنامه‌نویسی هستند.&lt;/p></description></item><item><title>املای درست همزه در فارسی</title><link>/posts/hamzeh/</link><pubDate>Wed, 01 May 2019 06:00:35 +0330</pubDate><guid>/posts/hamzeh/</guid><description>&lt;p>همزه (ء) در میان حروف سی‌ودو گانه‌ی الفبای فارسی شکلی از ملحقات حرف «الف» (صامت) است. شکل جدای آن (ء) و در حالت‌های گوناگون با ترکیب دیگر اشکال به صورت (آ - أ - ئ - ؤ) نوشته می‌شود. همزه از نظر آواشناسی در میان واج‌های زبان فارسی به‌طور مستقل یک صامت است که به اشکال (ء - ا) نوشته می‌شود.&lt;/p></description></item><item><title>در مورد من</title><link>/about/</link><pubDate>Thu, 28 Feb 2019 00:00:00 +0000</pubDate><guid>/about/</guid><description>من آرمان حسن پور هستم. از سال 1390 شروع به برنامه‌نویسی کردم. با زبان‌های برنامه‌نویسی زیادی کار کردم ولی بیشتر از زبان برنامه‌نویسی، توانایی حل مسئله برای من ارزشمند است. بیشتر فعالیت‌های من در حوزه‌های مالی و بانکی بوده است و همچنین در مدیریت بانک‌های اطلاعاتی دارای مهارت هستم. علاقه‌مند به یادگیری و کسب مهارت در حوزه‌های جدید فناوری اطلاعات نیز هستم و همواره تلاش می‌کنم که دانش خود را در این حوزه به روز نمایم.</description></item><item><title>نمایش نتایج پرس‌و‌جوها به صورت یک مقدار جداشده با کاما در Oracle</title><link>/posts/oracle-lisagg/</link><pubDate>Tue, 05 Feb 2019 15:01:57 +0330</pubDate><guid>/posts/oracle-lisagg/</guid><description>&lt;p>در برخی از سناریوها نیاز به نمایش خروجی چند مقدار به صورت یک مقدار با یک جداکننده مانند کاما داریم. در Oracle می‌توان از تابع LISTAGG برای تبدیل نتایج پرس‌و‌جو به صورت یک مقدار جداشده با کاما استفاده نمود.&lt;/p></description></item><item><title>مهندسی نرم‌افزار با توابع Get و Set</title><link>/posts/oop-get-set/</link><pubDate>Fri, 12 Jan 2018 10:45:11 +0330</pubDate><guid>/posts/oop-get-set/</guid><description>&lt;p>اعضای داده‌ای خصوصی (private) یک کلاس تنها توسط توابع عضو آن کلاس قابل دسترسی هستند. بنابراین هر کلاس یا تابعی که از توابع عضو یک شی استفاده می‌کند و آن را از خارج از شی فراخوانی می‌کند، تنها می‌تواند توابع عمومی (public) عضو کلاس را به منظور درخواست سرویس‌های کلاس از هر شی خاص فراخوانی نماید.&lt;/p></description></item><item><title>یونی‌کُد (Unicode) چیست؟</title><link>/posts/unicode-info/</link><pubDate>Wed, 11 Oct 2017 11:12:35 +0330</pubDate><guid>/posts/unicode-info/</guid><description>&lt;p>همه‌ی ما می‌دانیم که کامپیوترها تنها با اعداد و ارقام سر و کار دارند و تمام اطلاعات نوشتاری، صوتی و تصویری را به صورت اعداد و ارقام پردازش و ذخیره می‌کنند. حروف، اعداد و علایمی که در اپلیکیشن‌ها مورد استفاده قرار می‌گیرند، به آن شکلی که شما آن‌ها را می‌بینید در کامپیوتر مدیریت نمی‌شوند. برای قابل فهم کردن اطلاعات برای کامپیوتر لازم است برای هر حروف از الفبا، یک عددی اختصاص دهیم. حروف و کاراکترها به مجموعه‌ای از 0 و 1 تبدیل می‌شود تا مدیریت آن‌ها برای کامپیوتر ساده‌تر باشد. اختصاص این کدها به اطلاعات توسط سیستم‌های کدگذاری انجام خواهد شد. برای این منظور صدها نوع سیستم کدگذاری برای قابل فهم کردن زبان‌های مختلف برای کامپیوترها به وجود آمد.&lt;/p></description></item><item><title>زبان مدل‌سازی یکپارچه (UML) چیست؟</title><link>/posts/uml-info/</link><pubDate>Fri, 09 Jun 2017 12:22:12 +0330</pubDate><guid>/posts/uml-info/</guid><description>&lt;p>ایجاد مدل و مدل‌سازی برای بررسی دقیق انواع مختلف سیستم‌های نرم‌افزاری در مقیاس کوچک و بزرگ به کار می‌آید. با ساختن مدل این امکان به شما داده می‌شود با ابعاد مختلف پروژه قبل از ساخت آشنا شوید. گاهی در پروژه‌های بزرگ به دلیل پیچیدگی بیش از حد نمی‌شود سیستم را از جنبه‌های مختلف سنجید. بنابراین برای فهم کامل سیستم، یافتن و نمایش ارتباط بین بخش‌های مختلف آن، به مدل‌سازی می‌پردازیم. UML زبانی برای مدل‌سازی یا ایجاد نقشه‌ی تولید نرم‌افزار است.&lt;/p></description></item><item><title>شی‌گرایی (Object Oriented) چیست؟</title><link>/posts/oo-info/</link><pubDate>Fri, 12 May 2017 19:47:12 +0330</pubDate><guid>/posts/oo-info/</guid><description>&lt;p>&lt;strong>شی‌گرایی&lt;/strong> یک راه طبیعی تفکر در مورد جهان پیرامون و نوشتن برنامه‌های کامپیوتری است. در دنیای واقعی به هرجا که بنگرید اشیا را مشاهده می‌کنید: اشخاص، حیوانات، گیاهان، اتوموبیل‌ها، هواپیماها، ساختمان‌ها، کامپیوترها و مواردی از این قبیل. انسان‌ها هر روز اشیا را در اطراف خود مشاهده می‌کنند و در مورد آن‌ها به تفکر می‌پردازند.&lt;/p></description></item><item><title>چرخه‌ی عمر توسعه‌ی نرم‌افزار (SDLC) چیست؟</title><link>/posts/sdlc-info/</link><pubDate>Wed, 10 May 2017 12:20:17 +0330</pubDate><guid>/posts/sdlc-info/</guid><description>&lt;p>چرخه‌ی عمر توسعه‌ی نرم‌افزار (&lt;strong>S&lt;/strong>oftware &lt;strong>D&lt;/strong>evelopment &lt;strong>L&lt;/strong>ife &lt;strong>C&lt;/strong>ycle) مراحلی را شامل می‌شود که نرم‌افزار در طی آن‌ها توسعه می‌یابد یعنی از زمانی که ایده آن مطرح می‌شود تا زمانی که استفاده از آن متوقف می‌گردد.&lt;/p></description></item><item><title>ممیز شناور (floating point) چیست؟</title><link>/posts/float-info/</link><pubDate>Wed, 08 Feb 2017 14:22:11 +0330</pubDate><guid>/posts/float-info/</guid><description>&lt;p>اعداد صحیح برای شمارش مناسب هستند، اما گاهی اوقات ما نیاز داریم که اعداد بسیار بزرگ یا اعدادی با جزء کسری را ذخیره کنیم. اعداد اعشاری یا همان اعداد حقیقی برای ارزش‌گذاری عبارت‌هایی كه نیازمند دقت بیشتری هستند، استفاده می‌شوند. برخلاف اعداد صحیح که به آسانی می‌توان آن‌ها را به مقادیر دودویی (binary) تبدیل کرده و در سیستم‌های کامپیوتری استفاده نمود، برای اعداد اعشاری چالش بزرگی پیش رو است تا علاوه بر تبدیل بهینه‌ی اعداد اعشاری به مقادیر دودویی، دامنه‌ی بزرگی از اعداد را هم شامل شود و همچنین دارای دقت و سرعت پردازش بالایی باشد.&lt;/p></description></item><item><title>شناسه منحصر به فرد جهانی (UUID) چیست؟</title><link>/posts/uuid-guid-info/</link><pubDate>Sun, 05 Feb 2017 15:42:57 +0330</pubDate><guid>/posts/uuid-guid-info/</guid><description>&lt;p>UUID اختصار عبارت Universally Unique Identifier به معنای شناسه منحصر به فرد جهانی می‌باشد. به‌جای این اصطلاح از GUID که اختصار عبارت Globally Unique Identifier به معنای شناسه منحصر به فرد عمومی نیز استفاده می‌شود. GUID یک اصطلاح صنعتی است که توسط شرکت مایکروسافت برای ارائه یک شماره مرجع که در هر زمینه‌ای منحصر به فرد است، تعریف شده است در حالی که در محیط آکادمیک و در استانداردها از اصطلاح UUID استفاده شده است. هر دو اصطلاح به یک موضوع اشاره دارند و تفاوتی در استفاده ندارند.&lt;/p></description></item><item><title>آدرس IP چیست؟</title><link>/posts/ip-info/</link><pubDate>Tue, 03 Jan 2017 19:51:30 +0330</pubDate><guid>/posts/ip-info/</guid><description>&lt;p>IP اختصار عبارت Internet Protocol است که مدل فنی ارسال و دریافت بسته‌ها در اینترنت را به همراه آدرس فرستنده و گیرنده در شبکه‌ی اینترنت یا هر شبکه‌ی کامپیوتری مشخص می‌کند. در حال حاضر دو نسخه برای IP وجود دارد که شامل IPv4 و IPv6 است.&lt;/p></description></item><item><title>چگونه یک برنامه‌نویس موفق شویم؟</title><link>/posts/successful-programmer/</link><pubDate>Fri, 11 Dec 2015 10:21:11 +0330</pubDate><guid>/posts/successful-programmer/</guid><description>&lt;p>برنامه‌نویس‌های موفق عادات مشترکی دارند که آن ها را از جهات مختلف در یک گروه قرار می‌دهد. اگر شما هم یک برنامه‌نویس هستید شاید شما هم بسیاری از این عادات را داشته باشید.&lt;/p></description></item><item><title>نمونه جدول‌های Oracle</title><link>/posts/oracle-sample-tables/</link><pubDate>Wed, 08 Jan 2014 15:01:51 +0330</pubDate><guid>/posts/oracle-sample-tables/</guid><description>&lt;p>به منظور استفاده از جداول نمونه یکسان در مطالب این وبلاگ تصمیم گرفتم در یک مطلب جداگانه اسکریپت‌های مربوط به ایجاد جداول و ثبت داده‌های پیش فرض آن را برای هر نوع بانک اطلاعاتی قرار دهم. در این مطلب اسکریپت مربوط به بانک اطلاعاتی Oracle قرار داده شده است.&lt;/p></description></item><item><title>کتابخانه</title><link>/posts/books/</link><pubDate>Mon, 06 Jan 2014 12:51:30 +0330</pubDate><guid>/posts/books/</guid><description>&lt;p>در این مطلب کتاب‌های معتبر مرتبط با برنامه‌نویسی و بانک‌های اطلاعاتی را برای دانلود قرار دادم. این مطلب به مرور به‌روزرسانی می‌شود و کتاب‌های بیشتری به آن اضافه می‌شود.&lt;/p></description></item><item><title>واژه نامه</title><link>/posts/dict/</link><pubDate>Sun, 05 Jan 2014 19:51:30 +0330</pubDate><guid>/posts/dict/</guid><description>&lt;p>به منظور ترجمه یکسان کلمات انگلیسی در مطالب این وبلاگ تصمیم گرفتم در یک مطلب جداگانه ترجمه کلمات (یا معادل فارسی مورد استفاده) را قرار دهم.&lt;/p></description></item><item><title>تماس با من</title><link>/contact/</link><pubDate>Mon, 01 Jan 0001 00:00:00 +0000</pubDate><guid>/contact/</guid><description/></item></channel></rss>