<?xml version="1.0" encoding="utf-8" standalone="yes"?>
<rss version="2.0" xmlns:atom="http://www.w3.org/2005/Atom">
  <channel>
    <title>General on وبلاگ آرمان حسن پور</title>
    <link>/categories/general/</link>
    <description>Recent content in General on وبلاگ آرمان حسن پور</description>
    <generator>Hugo -- gohugo.io</generator>
    <language>en-us</language>
    <copyright>تمام حقوق این سایت متعلق به آرمان حسن پور می باشد و کپی با ذکر منبع بلامانع است.</copyright>
    <lastBuildDate>Fri, 09 Jun 2017 12:22:12 +0330</lastBuildDate><atom:link href="/categories/general/index.xml" rel="self" type="application/rss+xml" />
    <item>
      <title>زبان مدل‌سازی یکپارچه (UML) چیست؟</title>
      <link>/posts/uml-info/</link>
      <pubDate>Fri, 09 Jun 2017 12:22:12 +0330</pubDate>
      
      <guid>/posts/uml-info/</guid>
      <description>&lt;p&gt;ایجاد مدل و مدل‌سازی برای بررسی دقیق انواع مختلف سیستم‌های نرم‌افزاری در مقیاس کوچک و بزرگ به کار می‌آید. با ساختن مدل این امکان به شما داده می‌شود با ابعاد مختلف پروژه قبل از ساخت آشنا شوید. گاهی در پروژه‌های بزرگ به دلیل پیچیدگی بیش از حد نمی‌شود سیستم را از جنبه‌های مختلف سنجید. بنابراین برای فهم کامل سیستم، یافتن و نمایش ارتباط بین بخش‌های مختلف آن، به مدل‌سازی می‌پردازیم. UML زبانی برای مدل‌سازی یا ایجاد نقشه‌ی تولید نرم‌افزار است.&lt;/p&gt;</description>
    </item>
    
    <item>
      <title>شی‌گرایی (Object Oriented) چیست؟</title>
      <link>/posts/oo-info/</link>
      <pubDate>Fri, 12 May 2017 19:47:12 +0330</pubDate>
      
      <guid>/posts/oo-info/</guid>
      <description>&lt;p&gt;&lt;strong&gt;شی‌گرایی&lt;/strong&gt; یک راه طبیعی تفکر در مورد جهان پیرامون و نوشتن برنامه‌های کامپیوتری است. در دنیای واقعی به هرجا که بنگرید اشیا را مشاهده می‌کنید: اشخاص، حیوانات، گیاهان، اتوموبیل‌ها، هواپیماها، ساختمان‌ها، کامپیوترها و مواردی از این قبیل. انسان‌ها هر روز اشیا را در اطراف خود مشاهده می‌کنند و در مورد آن‌ها به تفکر می‌پردازند.&lt;/p&gt;</description>
    </item>
    
    <item>
      <title>چرخه‌ی عمر توسعه‌ی نرم‌افزار (SDLC) چیست؟</title>
      <link>/posts/sdlc-info/</link>
      <pubDate>Wed, 10 May 2017 12:20:17 +0330</pubDate>
      
      <guid>/posts/sdlc-info/</guid>
      <description>&lt;p&gt;چرخه‌ی عمر توسعه‌ی نرم‌افزار (&lt;strong&gt;S&lt;/strong&gt;oftware &lt;strong&gt;D&lt;/strong&gt;evelopment &lt;strong&gt;L&lt;/strong&gt;ife &lt;strong&gt;C&lt;/strong&gt;ycle) مراحلی را شامل می‌شود که نرم‌افزار در طی آن‌ها توسعه می‌یابد یعنی از زمانی که ایده آن مطرح می‌شود تا زمانی که استفاده از آن متوقف می‌گردد.&lt;/p&gt;</description>
    </item>
    
    <item>
      <title>ممیز شناور (floating point) چیست؟</title>
      <link>/posts/float-info/</link>
      <pubDate>Wed, 08 Feb 2017 14:22:11 +0330</pubDate>
      
      <guid>/posts/float-info/</guid>
      <description>&lt;p&gt;اعداد صحیح برای شمارش مناسب هستند، اما گاهی اوقات ما نیاز داریم که اعداد بسیار بزرگ یا اعدادی با جزء کسری را ذخیره کنیم. اعداد اعشاری یا همان اعداد حقیقی برای ارزش‌گذاری عبارت‌هایی كه نیازمند دقت بیشتری هستند، استفاده می‌شوند. برخلاف اعداد صحیح که به آسانی می‌توان آن‌ها را به مقادیر دودویی (binary) تبدیل کرده و در سیستم‌های کامپیوتری استفاده نمود، برای اعداد اعشاری چالش بزرگی پیش رو است تا علاوه بر تبدیل بهینه‌ی اعداد اعشاری به مقادیر دودویی، دامنه‌ی بزرگی از اعداد را هم شامل شود و همچنین دارای دقت و سرعت پردازش بالایی باشد.&lt;/p&gt;</description>
    </item>
    
    <item>
      <title>شناسه منحصر به فرد جهانی (UUID) چیست؟</title>
      <link>/posts/uuid-guid-info/</link>
      <pubDate>Sun, 05 Feb 2017 15:42:57 +0330</pubDate>
      
      <guid>/posts/uuid-guid-info/</guid>
      <description>&lt;p&gt;UUID اختصار عبارت Universally Unique Identifier به معنای شناسه منحصر به فرد جهانی می‌باشد. به‌جای این اصطلاح از GUID که اختصار عبارت Globally Unique Identifier به معنای شناسه منحصر به فرد عمومی نیز استفاده می‌شود. GUID یک اصطلاح صنعتی است که توسط شرکت مایکروسافت برای ارائه یک شماره مرجع که در هر زمینه‌ای منحصر به فرد است، تعریف شده است در حالی که در محیط آکادمیک و در استانداردها از اصطلاح UUID استفاده شده است. هر دو اصطلاح به یک موضوع اشاره دارند و تفاوتی در استفاده ندارند.&lt;/p&gt;</description>
    </item>
    
    <item>
      <title>آدرس IP چیست؟</title>
      <link>/posts/ip-info/</link>
      <pubDate>Tue, 03 Jan 2017 19:51:30 +0330</pubDate>
      
      <guid>/posts/ip-info/</guid>
      <description>&lt;p&gt;IP اختصار عبارت Internet Protocol است که مدل فنی ارسال و دریافت بسته‌ها در اینترنت را به همراه آدرس فرستنده و گیرنده در شبکه‌ی اینترنت یا هر شبکه‌ی کامپیوتری مشخص می‌کند. در حال حاضر دو نسخه برای IP وجود دارد که شامل IPv4 و IPv6 است.&lt;/p&gt;</description>
    </item>
    
    <item>
      <title>نمونه جدول‌های Oracle</title>
      <link>/posts/oracle-sample-tables/</link>
      <pubDate>Wed, 08 Jan 2014 15:01:51 +0330</pubDate>
      
      <guid>/posts/oracle-sample-tables/</guid>
      <description>&lt;p&gt;به منظور استفاده از جداول نمونه یکسان در مطالب این وبلاگ تصمیم گرفتم در یک مطلب جداگانه اسکریپت‌های مربوط به ایجاد جداول و ثبت داده‌های پیش فرض آن را برای هر نوع بانک اطلاعاتی قرار دهم. در این مطلب اسکریپت مربوط به بانک اطلاعاتی Oracle قرار داده شده است.&lt;/p&gt;</description>
    </item>
    
    <item>
      <title>کتابخانه</title>
      <link>/posts/books/</link>
      <pubDate>Mon, 06 Jan 2014 12:51:30 +0330</pubDate>
      
      <guid>/posts/books/</guid>
      <description>&lt;p&gt;در این مطلب کتاب‌های معتبر مرتبط با برنامه‌نویسی و بانک‌های اطلاعاتی را برای دانلود قرار دادم. این مطلب به مرور به‌روزرسانی می‌شود و کتاب‌های بیشتری به آن اضافه می‌شود.&lt;/p&gt;</description>
    </item>
    
    <item>
      <title>واژه نامه</title>
      <link>/posts/dict/</link>
      <pubDate>Sun, 05 Jan 2014 19:51:30 +0330</pubDate>
      
      <guid>/posts/dict/</guid>
      <description>&lt;p&gt;به منظور ترجمه یکسان کلمات انگلیسی در مطالب این وبلاگ تصمیم گرفتم در یک مطلب جداگانه ترجمه کلمات (یا معادل فارسی مورد استفاده) را قرار دهم.&lt;/p&gt;</description>
    </item>
    
  </channel>
</rss>
